% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\useproflyclib{ecritures}
%\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\setmonofont{Fira Mono}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=L1 PPPE,matiere={[U14]},typedoc=CHAPITRE~,numdoc=04,mois=Janvier,annee=2024]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers
\UseTblrLibrary{diagbox}
\urlstyle{same}
\DeclareMathOperator*{\card}{Card}
\usepackage{wrapstuff}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part{CH04 - Dénombrement (I) - Exercices (Correction)}

\smallskip

\begin{Exercice}[Type=Niveau/0,CodeDebut=\medskip]%exo1
On complète le tableau d'effectifs, \textit{petit à petit}.

\begin{center}
	\begin{tblr}{width=14cm,colspec={*{5}{X[m,c]}},vline{1}={2-Z}{solid},vline{2-Z}={solid},hline{1}={2-Z}{solid},hline{2-Z}={solid},cells={font=\sffamily}}
		         & Astronomie & Informatique & Chimie & Total \\
		Anglais  & 8          & 3            & 9      & 20    \\
		Allemand & 4          & 6            & 6      & 16    \\
		Total    & 12         & 9            & 15     & 36    \\
	\end{tblr}
\end{center}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Niveau/1]%exo2
\begin{enumerate}
	\item On complète le tableau d'effectifs, \textit{petit à petit}.
	\begin{center}
		\begin{tblr}{stretch=1.25,width=15cm,colspec={*{4}{X[m,c]}},cells={font=\sffamily},vline{1}={2-Z}{solid},vline{2-Z}={solid},hline{1}={2-Z}{solid},hline{2-Z}={solid}}
                            & Nombre de filles & Nombre de garçons & Total \\
			Effectifs en VTT         & 34               & 6                 & 40    \\
			Effectifs en Tir à l'arc & 6                & 2                 & 8     \\
			Effectifs en kayak       & 8                & 4                 & 12    \\
			Total                    & 48               & 12                & 60    \\
		\end{tblr}
	\end{center}
	\item On a :
	\begin{MultiCols}[Type=enum](2)
		\item $\card(V)=40$ ;
		\item $\card(G)=12$ ;
		\item $\card(T \cap F)=6$ ;
		\item $\card(K \cup G)=12+12-4=20$.
	\end{MultiCols}
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Niveau/1,CodeDebut=\medskip]%exo3
On dénombre par choix successifs (en utilisant des \textit{cases} par exemple).

\begin{enumerate}
	\item Si l'enfant peut utiliser la même couleur, alors on a $\fbox{\texttt{T}}\times\fbox{\texttt{C}}\times\fbox{\texttt{M}}=5\times5\times5=125$ choix.
	\item Si l'enfant utilise 3 couleurs différentes, alors on a $\fbox{\texttt{T}}\times\fbox{\texttt{C}}\times\fbox{\texttt{M}}=5\times4\times3=60$ choix.
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Niveau/1,CodeDebut=\medskip]%exo4
On dénombre par choix successifs (en utilisant des \textit{cases} par exemple).

\begin{enumerate}
	\item Le nombre de types de véhicules offerts à la clientèle est $\fbox{\texttt{M}}\times\fbox{\texttt{C}}\times\fbox{\texttt{T}}=2\times3\times2=12$ choix.
	\item Un arbre de choix permet d'énumérer ces différents types de véhicules :
	
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[y=0.66cm]
			\tikzstyle{fleche}=[thick]
			%TYPE
			\node[font=\small\ttfamily] (N3F1) at (0,0) {NOR} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (N3F2) at (0,-1) {AUT} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (N3F3) at (0,-2) {NOR} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (N3F4) at (0,-3) {AUT} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (N3F5) at (0,-4) {NOR} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (N3F6) at (0,-5) {AUT} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (N3F7) at (0,-6) {NOR} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (N3F8) at (0,-7) {AUT} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (N3F9) at (0,-8) {NOR} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (N3F10) at (0,-9) {AUT} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (N3F11) at (0,-10) {NOR} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (N3F12) at (0,-11) {AUT} ;
			%STYLE
			\node[font=\small\ttfamily] (N2F1) at (-2.5,-0.5) {BRE} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (N2F2) at (-2.5,-2.5) {BER} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (N2F3) at (-2.5,-4.5) {COU} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (N2F4) at (-2.5,-6.5) {BRE} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (N2F5) at (-2.5,-8.5) {BER} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (N2F6) at (-2.5,-10.5) {COU} ;
			%PUISS
			\node[font=\small\ttfamily] (N1F1) at (-5,-2.5) {4CV} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (N1F2) at (-5,-8.5) {6CV} ;
			%RACINE
			\coordinate (RACINE) at (-7.5,-5.5) ;
			%TRAITS
			\draw[fleche] (RACINE)--(N1F1) (RACINE)--(N1F2) ;
			\draw[fleche] (N1F1)--(N2F1) (N1F1)--(N2F2) (N1F1)--(N2F3) ;
			\draw[fleche] (N1F2)--(N2F4) (N1F2)--(N2F5) (N1F2)--(N2F6) ;
			\draw[fleche] (N2F1)--(N3F1) (N2F1)--(N3F2) ;
			\draw[fleche] (N2F2)--(N3F3) (N2F2)--(N3F4) ;
			\draw[fleche] (N2F3)--(N3F5) (N2F3)--(N3F6) ;
			\draw[fleche] (N2F4)--(N3F7) (N2F4)--(N3F8) ;
			\draw[fleche] (N2F5)--(N3F9) (N2F5)--(N3F10) ;
			\draw[fleche] (N2F6)--(N3F11) (N2F6)--(N3F12) ;
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	\begin{MultiCols}[Type=item](4)
		\item \texttt{4CV-BER-NOR} ;
		\item \texttt{4CV-BER-AUT} ;
		\item \texttt{4CV-BRE-NOR} ;
		\item \texttt{4CV-BRE-AUT} ;
		\item \texttt{4CV-COU-NOR} ;
		\item \texttt{4CV-COU-AUT} ;
		\item \texttt{6CV-BER-NOR} ;
		\item \texttt{6CV-BER-AUT} ;
		\item \texttt{6CV-BRE-NOR} ;
		\item \texttt{6CV-BRE-AUT} ;
		\item \texttt{6CV-COU-NOR} ;
		\item \texttt{6CV-COU-AUT}.
	\end{MultiCols}
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Niveau/1]%exo5
\begin{enumerate}
	\item On travaille avec des \textit{cases} pour dénombrer le nombre de choix.
	\begin{enumerate}
		\item On peut former $\fbox{\texttt{Ch1}}\times\fbox{\texttt{Ch2}}\times\fbox{\texttt{Ch3}}=3\times3\times3=27$ nombres.
		\item De même que pour l'exercice précédent, on obtient les 27 nombres possibles :
		
		\begin{MultiCols}[Type=item](9)
			\item\texttt{111} ;%commence par 1
			\item \texttt{115} ;
			\item \texttt{117} ;
			\item \texttt{151} ;
			\item \texttt{155} ;
			\item \texttt{157} ;
			\item \texttt{171} ;
			\item \texttt{175} ;
			\item \texttt{177} ;
			\item \texttt{511} ;%commence par 5
			\item \texttt{515} ;
			\item \texttt{517} ;
			\item \texttt{551} ;
			\item \texttt{555} ;
			\item \texttt{557} ;
			\item \texttt{571} ;
			\item \texttt{575} ;
			\item \texttt{577} ;
			\item \texttt{711} ;%commence par 7
			\item \texttt{715} ;
			\item \texttt{717} ;
			\item \texttt{751} ;
			\item \texttt{755} ;
			\item \texttt{757} ;
			\item \texttt{771} ;
			\item \texttt{775} ;
			\item \texttt{777}.
		\end{MultiCols}
	\end{enumerate}
	\item En travaillant avec des \textit{cases} pour dénombrer le nombre de choix.
	\begin{enumerate}
		\item On peut former $\fbox{\texttt{Ch1}}\times\fbox{\texttt{Ch2}}\times\fbox{\texttt{Ch3}}=3\times2\times1=6$ nombres.
		\item De même que pour la question précédente, on obtient les 6 nombres possibles :
		
		\begin{MultiCols}[Type=item](3)
			\item \texttt{157} ;
			\item \texttt{175} ;
			\item \texttt{517} ;
			\item \texttt{571} ;
			\item \texttt{715} ;
			\item \texttt{751}.
		\end{MultiCols}
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Niveau/1]%exo6
\begin{enumerate}
	\item On travaille avec des \textit{cases} pour dénombrer les combinaisons possibles.
	
	On peut former $\fbox{\texttt{LV1}}\times\fbox{\texttt{LV2}}=5\times4=20$ combinaisons de LV1/LV2.
	
	\smallskip
	
	On peut proposer l'arbre de choix suivant :
	
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[y=0.475cm]
			\tikzstyle{fleche}=[thick]
			%\draw[thin,lightgray!50,xstep=0.5,ystep=0.5] (-5,0) grid (0,-19) ;
			%LV2
			\node[font=\small\ttfamily] (LVB01) at (0,0) {D} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (LVB02) at (0,-1) {E} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (LVB03) at (0,-2) {I} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (LVB04) at (0,-3) {R} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (LVB05) at (0,-4) {A} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (LVB06) at (0,-5) {E} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (LVB07) at (0,-6) {I} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (LVB08) at (0,-7) {R} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (LVB09) at (0,-8) {A} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (LVB10) at (0,-9) {D} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (LVB11) at (0,-10) {I} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (LVB12) at (0,-11) {R} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (LVB13) at (0,-12) {A} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (LVB14) at (0,-13) {D} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (LVB15) at (0,-14) {E} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (LVB16) at (0,-15) {R} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (LVB17) at (0,-16) {A} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (LVB18) at (0,-17) {D} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (LVB19) at (0,-18) {E} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (LVB20) at (0,-19) {I} ;
			%LV2
			\node[font=\small\ttfamily] (LVA1) at (-2.75,-1.5) {A} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (LVA2) at (-2.75,-5.5) {D} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (LVA3) at (-2.75,-9.5) {E} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (LVA4) at (-2.75,-13.5) {I} ;
			\node[font=\small\ttfamily] (LVA5) at (-2.75,-17.5) {R} ;
			%RACINE
			\coordinate (RACINE) at (-5.5,-9.5) ;
			%TRAITS
			\foreach \i in {1,2,...,5} {\draw[fleche] (RACINE)--(LVA\i) ;}
			\foreach \i in {1,2,3,4} {\draw[fleche] (LVA1)--(LVB0\i) ;}
			\foreach \i in {5,6,7,8} {\draw[fleche] (LVA2)--(LVB0\i) ;}
			\draw[fleche] (LVA3)--(LVB09) ;
			\foreach \i in {10,11,12} {\draw[fleche] (LVA3)--(LVB\i) ;}
			\foreach \i in {13,14,15,16} {\draw[fleche] (LVA4)--(LVB\i) ;}
			\foreach \i in {17,18,19,20} {\draw[fleche] (LVA5)--(LVB\i) ;}
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	
	On en déduit donc les 20 choix possibles :
	
	\begin{MultiCols}[Type=item](5)
		\item \texttt{A-D} ;
		\item \texttt{A-E} ;
		\item \texttt{A-I} ;
		\item \texttt{A-R} ;
		\item \texttt{D-A} ;
		\item \texttt{D-E} ;
		\item \texttt{D-I} ;
		\item \texttt{D-R} ;
		\item \texttt{E-A} ;
		\item \texttt{E-D} ;
		\item \texttt{E-I} ;
		\item \texttt{E-R} ;
		\item \texttt{I-A} ;
		\item \texttt{I-D} ;
		\item \texttt{I-E} ;
		\item \texttt{I-R} ;
		\item \texttt{R-A} ;
		\item \texttt{R-D} ;
		\item \texttt{R-E} ;
		\item \texttt{R-I}.
	\end{MultiCols}
	\item Pour \textit{trois} langues LV1, LV2, LV3, on obtient $\fbox{\texttt{LV1}}\times\fbox{\texttt{LV2}}\times\fbox{\texttt{LV3}}=5\times4\times3=60$ combinaisons de LV1/LV2/LV3.
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Niveau/1]%exo7
\begin{enumerate}
	\item On peut travailler par \textit{cases} pour dénombrer.
	\begin{enumerate}
		\item Rose,a $\fbox{\texttt{ENT}}\times\fbox{\texttt{PLA}}\times\fbox{\texttt{DES}}=4\times3\times5=\inteval{4*3*5}$ choix.
		\item Alban quant à lui, a $\fbox{\texttt{ENT}}\times\fbox{\texttt{DES}}+\fbox{\texttt{PLA}}\times\fbox{\texttt{DES}}=4\times5+3\times5=\inteval{4*5+3*5}$ choix.
	\end{enumerate}
	\item On peut travailler par \textit{cases} pour dénombrer.%Une cantine propose en self-service un choix de trois entrées, de deux plats chauds et de quatre desserts.
	\begin{enumerate}
		\item On peut constituer $\fbox{\texttt{ENT}}\times\fbox{\texttt{PLA}}\times\fbox{\texttt{DES}}=3\times2\times4=\inteval{3*2*4}$ plateaux repas.
		\item On raisonne avec un choix supplémentaire par catégorie :
		\begin{itemize}
			\item 1 entrée en plus : $\fbox{\texttt{ENT}}\times\fbox{\texttt{PLA}}\times\fbox{\texttt{DES}}=4\times2\times4=\inteval{4*2*4}$ plateaux repas ;
			\item 1 plat en plus : $\fbox{\texttt{ENT}}\times\fbox{\texttt{PLA}}\times\fbox{\texttt{DES}}=3\times3\times4=\inteval{3*3*4}$ plateaux repas ;
			\item 1 dessert en plus : $\fbox{\texttt{ENT}}\times\fbox{\texttt{PLA}}\times\fbox{\texttt{DES}}=3\times2\times5=\inteval{3*2*5}$ plateaux repas.
		\end{itemize}
		Ce doit donc être un plat chaud !
	\end{enumerate}
	\item En raisonnant avec des \textit{cases}, on dénombre :
	
	$\fbox{\texttt{L1}}\times\fbox{\texttt{L2}}\times\fbox{\texttt{C1}}\times\fbox{\texttt{C2}}\times\fbox{\texttt{C3}}\times\fbox{\texttt{L3}}\times\fbox{\texttt{L4}}=23\times23\times10\times10\times10\times23\times23=\num{\inteval{23*23*10*10*10*23*23}}$ plaques possibles.
	\item On raisonne avec des \textit{cases}.
%	Un digicode à l'entrée d'un immeuble est constitué d'un clavier avec 13 touches marquées des trois lettres \texttt{U}, \texttt{V} et \texttt{X} et des 10 chiffres de \texttt{0} à \texttt{9}. Un \textit{code} est formé d'une lettre suivie d'une liste de 3 chiffres non nécessairement distincts. Rose a oublié le code.
	\begin{enumerate}
		\item Rose a le choix parmi $\fbox{\texttt{L}}\times\fbox{\texttt{C1}}\times\fbox{\texttt{C2}}\times\fbox{\texttt{C3}}=3\times10\times10\times10=\num{\inteval{3*10*10*10}}$ codes possibles.
		\item Rose se souvient de la lettre du code.
		
		Elle a le choix parmi $\fbox{\texttt{L}}\times\fbox{\texttt{C1}}\times\fbox{\texttt{C2}}\times\fbox{\texttt{C3}}=1\times10\times10\times10=\num{\inteval{1*10*10*10}}$ codes possibles.
		\item Rose se souvient maintenant, en plus de la lettre, que les trois chiffres du code sont \texttt{6}, \texttt{2} et \texttt{9}.
		
		Elle a le choix parmi $\fbox{\texttt{L}}\times\fbox{\texttt{C1}}\times\fbox{\texttt{C2}}\times\fbox{\texttt{C3}}=1\times3\times2\times1=\num{\inteval{1*3*2*1}}$ codes possibles.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Niveau/2]%exo8
\newcommand\ReSuLTaT[1]{%
	\tikz[baseline=(current bounding box.center)] \filldraw[very thick,draw,white] (0,0) circle[radius=0.5] node[black,font=\LARGE] {#1} ;%
}
\begin{enumerate}
	\item On complète le tableau à double entrée :
	
	\begin{center}
		\begin{tblr}{rowsep=0pt,colsep=0pt,rows={12mm,m},columns={12mm,c},cells={font=\sffamily},vline{1}={2-Z}{solid},vline{2-Z}={solid},hline{1}={2-Z}{solid},hline{2-Z}={solid}}
			& \JetonTikz{blue}{white}{B} & \JetonTikz{yellow}{black}{J} & \JetonTikz{red}{white}{R} \\
			\JetonTikz{blue}{white}{B}   & \ReSuLTaT{4} & \ReSuLTaT{3} & \ReSuLTaT{0} \\
			\JetonTikz{yellow}{black}{J} & \ReSuLTaT{3} & \ReSuLTaT{2} & \ReSuLTaT{-1} \\
			\JetonTikz{red}{white}{R}    & \ReSuLTaT{0} & \ReSuLTaT{-1} & \ReSuLTaT{-4} \\
		\end{tblr}
	\end{center}
	\item Les résultats possibles à l'issue d’une partie sont donc : $-4$ / $-1$ / 0 / 2 / 3 / 4.
	\item On peut faire le bilan des résultats précédents :
	
	\begin{center}
		\begin{tblr}{hlines,vlines,cells={font=\sffamily},colspec={Q[4cm,m]*{6}{Q[1cm,m,c]}}}
			Résultat 		 & -4 & -1 & 0 & 2 & 3 & 4 \\
			Nombre de façons & 1 & 2 & 2 & 1 & 2 & 1 \\ 
		\end{tblr}
	\end{center}
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Niveau/2]%exo9
\begin{enumerate}
	\item Le diagramme de Venn est donné en fin d'exercice.
	\item On utilise les données du diagramme de Venn.
	\begin{enumerate}
		\item En ajoutant tous les morceaux de \og patates \fg{}, on compte 96 élèves qui ont lu au-moins un livre, donc c'est que 4 ($100-4$) n'ont rien lu.
		\item De même on voit que 13 élèves n'ont lu uniquement \textsc{Fascination}.
		\item 63 élèves ont lu exactement deux de ces livres, en effectuant le calcul $30+12+21$.
		\item 29 élèves ont lu exactement un de ces livres, en effectuant le calcul $5+11+13$.
	\end{enumerate}
	\item L'ensemble $E \cap F$ correspond à l'ensemble des élèves qui ont lu \textsc{Eragon} \textbf{et} \textsc{Fascination}.
	
	Et d'après le diagramme de Venn, $\card(E\cap F) = 25$.
	\item L'ensemble $F \cup H$ correspond à l'ensemble des élèves qui ont lu \textsc{Harry Potter} \textbf{ou} \textsc{Fascination}.
	
	$\bullet~~$D'après le diagramme de Venn, $\card(F \cup H) = 5+30+4+12+21+13=\inteval{5+30+4+12+21+13}$.
	
	$\bullet~~$D'après la formule de la réunion, $\card(F \cup H) = \card(F) + \card(H) - \card(F \cap H) = 50+51-16 = \inteval{50 + 51 - 16}$.
\end{enumerate}
%
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
		\tikzstyle{effectif} = [font=\Large\sffamily]
		%			\draw[thin,lightgray,xstep=0.5,ystep=0.5] (0,0) grid (15,8) ;
		%			\foreach \x in {0.5,1,...,14.5} {\draw[] (\x,0) node[above=1pt] {\tiny \x} ;}
		%			\foreach \y in {0.5,1,...,7.5} {\draw[] (0,\y) node[right=1pt] {\tiny \y} ;}
		\draw[ultra thick,rounded corners=0.5cm] (1,0.5) rectangle (13.5,8) ;
		\draw[very thick,purple] (9.5,5) ellipse[x radius=3.25,y radius=1.75] ;
		\draw[purple] (12,6.5) node[very thick,draw,circle,effectif,right] {E} ;
		\draw[very thick,blue] (8,3.25) ellipse[x radius=2.25,y radius=2] ;
		\draw[blue] (9.75,1.5) node[very thick,draw,circle,effectif,right] {F} ;
		\draw[very thick,orange] (5,4.5) ellipse[x radius=3,y radius=2.75] ;
		\draw[orange] (3,2) node[very thick,draw,circle,effectif,left] {H} ;
		\draw (11,5) node[effectif] {11} ;
		\draw (8.25,2.25) node[effectif] {13};
		\draw (9,4) node[effectif] {21};
		\draw (7.25,4.5) node[effectif] {4};
		\draw (7,5.5) node[effectif] {30};
		\draw (6.5,3.25) node[effectif] {12};
		\draw (4.5,5) node[effectif] {5};
	\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Niveau/2]%exo10
\begin{enumerate}
	\item On a $\card(E)=4$.
	\item On note $\mathscr{P}(E)$ l'ensemble des parties de E.
	\begin{enumerate}
		\item On sait que $\card\big(\mathscr{P}(E)\big)=2^4=16$.
		\item On détermine toutes les parties de E :
		\begin{itemize}
			\item l'ensemble vide $\varnothing$ à 0 élément ;
			\item quatre parties à 1 élément : $\EcritureEnsemble[\strut]{A}$, $\EcritureEnsemble[\strut]{B}$ et $\EcritureEnsemble[\strut]{C}$ et $\EcritureEnsemble[\strut]{D}$ ;
			\item six parties à 2 éléments : $\EcritureEnsemble[\strut]{A/B}$, $\EcritureEnsemble[\strut]{A/C}$, $\EcritureEnsemble[\strut]{A/D}$, $\EcritureEnsemble[\strut]{B/C}$, $\EcritureEnsemble[\strut]{B/D}$, $\EcritureEnsemble[\strut]{C/D}$ ;
			\item quatre parties à 3 éléments : $\EcritureEnsemble[\strut]{B/C/D}$, $\EcritureEnsemble[\strut]{A/C/D}$, $\EcritureEnsemble[\strut]{A/B/D}$ et $\EcritureEnsemble[\strut]{A/B/C}$ ;
			\item une partie à 4 éléments : $\EcritureEnsemble[\strut]{A/B/C/D}$.
		\end{itemize}
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\end{document}